震驚！調查指香港僱員明年加薪不足2% 跑輸大灣區城市

香港沒落了

粵港兩地大學及人力資源機構調查預料，廣東省城市明年平均加薪超過百分之5，但香港只有百分之1.7至1.8，跑輸大灣區其他城市。

浸大聯同華南理工大學以及兩地人力資源機構，收集去年7月至今年6月大灣區僱員薪酬資料，由於肇慶收集的數據不足，不包括在是次調查結果中。

根據其餘城市共14萬僱員的數據，預料八個廣東省城市各級僱員明年平均加薪百分之5.2至5.6，港澳地區只有百分之1.1至2.2。

以惠州經理級或以上，及「職員員工」加幅最大，達百分之8.8；深圳同江門部分員工，亦預料可獲加薪超過百分之6。

港澳地區僱員加薪最少，澳門經理級或以上只加百分之1.1，香港僱員亦加不夠百分之2。

但香港同內地城市薪金差異大，在香港，中學生畢業後從事銷售平均起薪11000元，但在內地的同等學歷只有3700多元人民幣。同樣是大學畢業做資訊科技，在香港起薪有16500元，在內地不夠5400元人民幣。

研究團隊認為，內地薪金少香港約一半，但消費水平同樣較低，福利亦較好，對香港青年仍然有吸引力。

香港人才管理協會副會長梁偉佳說：「我大學畢業生一個副主任出來，我要升做主任可能要一段時間，但如果在大陸的機會，因為發展多、搶人，變成這種發展可能跳一跳，不用五年，香港要十年做到經理，(大灣區)可能五年便可以了。」

團隊指，香港青年也可以放眼其他地區，例如到台灣及東南亞等地區發展。

Source: CCTVB

搵50加50=100%
支那又然
G持CCTVB快撚柒啲搬上去

研究團隊幾時上去撈